---
title: >-
    (۳) الْمُسْلِمُ مَنْ سَلِمَ الْمُسْلِمُونَ مِنْ لِسَانِهِ وَیدِهِ. (صحیح البخاری)
---
# (۳) الْمُسْلِمُ مَنْ سَلِمَ الْمُسْلِمُونَ مِنْ لِسَانِهِ وَیدِهِ. (صحیح البخاری)

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مُسْلِم آنکس بُوَد به قَول رسول</p></div>
<div class="m2"><p>گرچه عامی بُوَد وَ گر عالِم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>که بهر جا بُوَد مسلمانی</p></div>
<div class="m2"><p>باشد از قول و فعل او سالم</p></div></div>